浸大生佔領語文中心成功爭取！普通話試合格率急升逾倍

浸會大學一批學生因不滿校方推出的普通話豁免試評分準則不清晰，去年初「佔領」該校語文中心8小時，事後兩名學生曾遭停學 。語文中心最新數字顯示，風波後普通話豁免試合格率急升逾倍，由前年的30%增至去年的69.4%。據了解，語文中心分析，合格率提高是由於豁免試增加了試前的簡要提示，亦預先提供30篇朗讀範文，供學生準備。

去年初參與「佔領語文中心」曾遭停學的浸大中醫藥學院學生陳樂行認為，朗讀範文佔分很少，預先提供範文，並非合格率提升最根本原因。他相信，合格率急升的原因是語文中心因應同學要求，訂清評分準則，反映去年評分準則模糊離譜，不少同學枉作「肥佬」，亦證明「我哋同學抗議行動有理有節，不應被學校亂扣罪名停學。」

浸大發言人表示，本學期的普通話能力檢定及豁免測試（DET）共約340名同學參加，當中接近70%合格。發言人說，大學語文政策檢討工作小組根據第一次DET的運作、學生成績和校外顧問的意見，全面檢討了DET，決定維持第一次DET同等程度和考核指標，但採取多項措施協助學生作更好準備，包括為考生提供試卷設計、應考策略的相關資料、「朗讀部份」的測試範文、「說話部份」的題目設計、答題示範和錄音樣本及舉辦模擬測試工作坊等；上述措施有助同學作好應試準備，亦提升了他們的普通話水平，令合格率上升。
相關新聞：薯片叔自爆佔領過校長室

前人種樹

唔好因為咁就滿足
要搞到佢直接取消